# Activitat: Modificació de dades

## Base de dades

Per aquests exercicis utilitzarem la base de dades _Chinook_.

Per a cada qüestió, indica totes les sentències que has necessitat per a
realitzar la modificació necessària. Intenta reduir la quantitat de sentències
utilitzades.

## Insercions

1. Afegeix-te com a client a la botiga. No cal que posis dades reals, a part del
teu nom i cognom, però has d'omplir correctament tots els camps.

2. Volem introduir un nou artista i algun dels seus àlbums a la base de dades.

    L'artista es diu *M.I.A.* i l'àlbum que volem introduir és *Kala*. Pots
consultar la llista de les cançons a
https://en.wikipedia.org/wiki/Kala_%28album%29.

3. Crea una nova llista de reproducció i afegeix-hi almenys 5 cançons (que ja
estiguin a la base de dades).

4. El client *Niklas Schröder* ha fet una nova compra a la nostra botiga. Ha
adquirit dos exemplars de la cançó *Losing My Religion* i un exemplar de la
cançó *Heartland*. Introdueix les dades corresponents a les taules *Invoice* i
*InvoiceLine*, suposant que ha facturat a la seva adreça habitual.

5. Hem contractat al client *John Gordon*. El càrrec que ocuparà serà el de
*Sales Manager* i el seu cap serà la *Nancy Edwards*.

    Afegeix una nova fila a la taula d'empleats, copiant totes les dades
    possibles de la taula de clients.

## Actualitzacions

1. El client *Mark Taylor* s'ha canviat d'adreça. Ara viu a *68-70 Oxford St, Darlinghurst NSW 2010, Australia*. Modifica la seva entrada a la base de dades
d'acord amb aquest canvi.

2. Disminueix un 20% els preus de les 30 cançons més curtes de la base de dades.

3. Augmenta un 15% els preus de les 20 cançons més venudes de la base de dades.

4. Fins ara, els clients de la Índia tenien com a assistent a l'empleada *Jane
Peacock*, però a partir d'ara tindran a la *Margaret Park*. Fes el canvi
corresponent a la base de dades.

5. El client *Eduardo Martins* s'ha queixat d'un error a la seva última factura.
A més de les cançons que hi consten, assegura que també va comprar un exemplar
de la cançó *Garota De Ipanema*. Modifica la seva última factura per afegir
aquesta compra.

## Eliminacions

1. Un error ha fet que totes les factures emeses el dia 28 de gener de 2013
siguin errònies: es van guardar a la base de dades, però no es van cobrar ni es
van entregar les cançons.

    Elimina totes les factures emeses aquest dia.

2. Sembla que hi ha dues llistes de reproducció repetides a la base de dades.
Són les que tenen com a nom *Music*. Elimina una de les dues llistes de
reproducció completament.

3. Esborra totes les cançons de la base de dades que no s'hagin venut cap
vegada fins ara.
